打臉港共政府 「台版陳同佳」香港犯案台灣落網

一名台籍嫌犯搶劫香港的鐘錶行後，隨即搭乘飛機返回台灣，被外界形容為「陳同佳翻版」，但法務部及陸委會當天澄清，「台灣對此案絕對有司法管轄權力」，台中地檢署主動調查後，昨（12）日指揮台中市警方及刑事局中部打擊犯罪中心，逮捕涉案的30歲林姓男子。

據悉，林嫌今年10月6日抵達香港後，進入尖沙咀麼地道一家鐘錶行，以空氣鎗作為武器，強奪2支價值99萬港幣（388萬台幣）的手錶後隨即逃逸，沒想到店員完全不害怕，直接追出店外，與林嫌扭打再一起，林嫌奮力脫逃時手槍落地，隨即被發現只是「空氣槍」，而林嫌當天晚上就搭乘計程車逃回台灣。

值得注意的是，港媒當時指林嫌在台灣是「自由人」，除非主動返回香港，否則港方無法要求台灣逮人，並批評這是繼港女箱屍案嫌犯陳同佳之後，第二個因港台之間沒有引渡條例和正式司法互助關係而「受益」的犯罪人。

而法務部當天即駁斥港媒說法，並表示依「香港澳門關係條例」第43條第1項第3款規定，台灣人在香港犯最輕本刑3年以上有期徒刑之罪，均適用中華民國「刑法」規定，若確實涉及強盜罪嫌，因屬最輕本刑3年以上有期徒刑之罪，我國本即具有司法管轄權，將依法訴究處罰。

此外，港府至今沒有提供林嫌在香港犯案的相關罪證，我方只能以現有證據調查，初步掌握林嫌至少涉及3起境外強盜案，犯罪所得超過千萬元，我方正要求香港警務處情資交換，希望儘快給詳細犯案、報案資料，包括監視器、贓證物相關照片等，以利檢方認定其證據力和後續偵辦。

［文宣入！］返工搭鐵受襲、催淚彈影響健康、女學生返學俾狗捉，請文宣製圖向怕死嘅打工仔、家長、學生宣傳三罷

林鄭連續兩日叫大家唔好罷工罷課，證明罷工罷課係佢春袋，然而差佬不斷製造罷工罷課條件，文宣請行動

請文宣組以黑警返工時間突襲旺角站無差別襲擊勤力返工人士、中午中環射催淚彈、警察街上捉返學嘅女學生、以及警察話上堂等於非法集結，做罷工罷課文宣圖

警告堅持要返工返學嘅人，即將面對惡犬強姦殺人滅口嘅危險，在網上廣傳！

777

柒柒柒

同英文比7婆真係輸幾百條街

"沒想到店員完全不害怕，直接追出店外，與林嫌扭打再一起"

英文玩國際政治玩到有聲有色真係唔同level
而家台灣同美國關係好到
經濟又好

香港警察 全部垃圾

一開始香港根本可以問台灣拎證據直接審死林鄭都on撚9

係人都知係藉口，依家跌哂個初心，搵都搵唔到

一直都係咁做架啦，係777自己鐘意懶叻之嘛。

英文撚9

英文又贏
多謝柒婆

就算係馬英九時代都一樣係咁樣做法，係香港柒婆同肥婆驊太低莊。

其實陳同佳單野好簡單，用獨立引渡方式就解決晒，當時台灣方面都話冇問題。

只要兩地政府都同意引渡根本咩問題都冇，係柒婆奶慣習袋底機不可失姐。

柒婆正垃圾

邊架的士咁撚勁

應該係搭的士去機場飛返台灣

On999 777

到呢一刻仲未罷工既你入

香港呢啲一啲政治智慧都無
0手段
獨裁令人退步

但國民黨班人弱智到，韓狗鐵票好勁
人藍腦殘同樣適用於台灣

AMD Yes!

搭乘計程車逃回台灣。

如果平時啲港豬有咁勇就好

台灣咁都輸真係抵撚死

推

而林嫌當天晚上就搭乘計程車逃回台灣。

what

而林嫌當天晚上就搭乘計程車逃回台灣?
海底奇兵???

english可唔可以做埋香港大總統

我地嗰件喺香港仲好食好住

係搭的士去機場飛返台灣啊

以前得，而家唔得，
因為要講中華民國或台灣，港共不可以接受。

林鄭冇口齒.jpg

秒左

講個笑話 香港想做國際仲裁？

小英識玩

真，其實佢做咗好多嘢，政績list 好長

而林嫌當天晚上就搭乘計程車逃回台灣

陳同佳呢？喂

笑撚死 柒婆開始有幻覺 幻聽